LeanProjeto2/StarLanguage.lean
@@ -1,0 +1,31 @@
+-- -------------------------------------------------------------
+--            Star Language (atualizada)
+--            (com tuplos)
+-- -------------------------------------------------------------
+
+-- We import the definitions from the first-order language L:
+import LeanProjeto2.FOLanguage
+import LeanProjeto2.StarLanguage.FiniteTypes  -- import Finite Types
+import LeanProjeto2.StarLanguage.Syntax
+import LeanProjeto2.StarLanguage.Axioms
+import LeanProjeto2.StarLanguage.ResultsAndOtherDefinitions
+import MathLib.Tactic
+
+
+-- ----------------------------
+-- TERMS and CONSTANTS (p.9-12)
+-- ----------------------------
+
+
+/-
+Próximas tarefas:
+  0 - Pôr isto nos ficheiros separados!
+  1 - Def Terms
+  2 - Def tuples of terms
+  3 - Def as coisas com terms e com tuple of terms
+
+  ... - ir até fórmulas?
+  ... - pôr syntax & axiomatic neste ficheiro
+  ... - pôr conversions e isso noutro ficheiro
+
+-/
