LeanProjeto2/StarLanguage/Axioms.lean
@@ -1,0 +1,143 @@
+-- -------------------------------------------------------------
+--            STAR LANGUAGE - AXIOMS
+-- -------------------------------------------------------------
+
+-- We import the definitions from the first-order language L:
+import LeanProjeto2.FOLanguage
+import LeanProjeto2.StarLanguage.FiniteTypes
+import LeanProjeto2.StarLanguage.Syntax
+import MathLib.Tactic
+
+open FOLang
+open LFormula
+open Term
+open Formula
+
+
+-- --------------------------------------
+-- --------------------------------------
+-- ------------- AXIOMS -----------------
+-- --------------------------------------
+-- --------------------------------------
+
+--def normal_form (A B : Formula) (x: String) : Formula → Formula
+--| or A B => A
+--| bForall x A => A
+--| t => t
+
+-- Drei strescher ass gleich, wees net wei dat heescht, syntactic equality
+inductive Equivalent : Formula → Formula → Prop
+| id : Equivalent A A
+| comm : Equivalent A B → Equivalent B A
+| double_neg : Equivalent (¬₁(¬₁A)) A
+| comm_or : Equivalent (A∨₁B) (B∨₁A)                              -- TODO: the same with other obvious stuff
+--| nf_left : Equivalent A B → Equivalent (normal_form A) B
+--| nf_right : Equivalent A B → Equivalent A (normal_form B)
+
+-- ---------------------------------------------------------------------------------
+-- -------------------------------   AXIOMATIC   -----------------------------------
+-- ---------------------------------------------------------------------------------
+
+-- Reunião: acrescentar construtor para dizer que tem ou não freevars
+
+/- ISTO
+inductive Logic
+| PL
+| PL_bAC
+-/
+
+--ISTO inductive isTrue {L:Logic} : Formula → Prop
+inductive isTrue : Formula → Prop
+-- AXIOM SCHEMA (Shoenfield)
+| lem :                                       -- A ∨ (¬A)
+      isTrue (A ∨₁ (¬₁A))
+| substitution {t:Term} {x:String} :          -- ∀x A(x) → A(t)
+       --x ∈ xs →
+       --closed_under_formula A xs →
+       x ∈ A.freevars →
+       isTrue (.unbForall x A) →
+       --------------
+       isTrue (substitution_formula x t A)
+
+-- INFERENCE RULES (Shoenfield)
+| expansion:                                  -- A => A∨B
+      isTrue A →
+      ---------------
+      isTrue (A ∨₁ B)
+| contraction :                               -- A∨A => A
+      isTrue (A ∨₁ A) →
+      ---------------
+      isTrue A
+| associativity :                             -- A∨(B∨C) => (A∨B)∨C
+      isTrue (A ∨₁ (B ∨₁ C)) →
+      ---------------
+      isTrue ((A ∨₁ B) ∨₁ C)
+| cut :                                       -- A∨B, (¬A)∨C => B∨C
+      isTrue (A ∨₁ B) →
+      isTrue ((¬₁A)∨₁C) →
+      ---------------
+      isTrue (B ∨₁ C)
+| forall_introduction:                        -- A(x) ∨ B => ∀x A(x) ∨ B
+      x ∈ A.freevars →
+      isTrue (A ∨₁ B) →
+      x ∉ B.freevars →                        -- provided that x does not occur free in B
+      ---------------
+      isTrue ((unbForall x A) ∨₁ B)
+
+-- OTHER AXIOMS
+| equivalence :
+      (Equivalent A B) →
+      isTrue A →
+      isTrue B
+| AxE₁ (x : String) :
+    isTrue ((var x) =₁ (var x))
+-- Problema yes: falta A(x) e A(y) -> criar notação?
+--| AxE₂ (x y : String) (A : Formula) (h : x ∈ A.freevars): isTrue ((((var x) =₁ (var y))∧₁A) →₁ B) ∧ (y ∈ A.freevars)
+--| AxE₂ (x y : String) : isTrue ((((var x) =₁ (var y))∧₁ A) →₁ A)        FALTA: falta x=y ∧ A(x) → A[substituition](y)
+| Teste (x y : String) (A B : Formula) (h: x ∈ A.freevars) (Hy : y∉A.freevars) (HB : B = (substitution_formula x (var y) A)): isTrue ((((var x) =₁ (var y))∧₁A) →₁ B)
+| AxU (x : String) (t : Term) (A : Formula) :
+    isTrue ((b∀₁₁ x t A) ↔₁ (∀₁₁ x (((var x) ∈₁ t) →₁ A)))
+| AxC₁ (t₁ t₂ : Term) :                                         -- TODO: mudar isto tudo para variables em vez de terms
+    isTrue (((Π₁·t₁)·t₂) =₁ t₁)
+| AxC₂ (t₁ t₂ t₃ : Term) :
+    isTrue ((((Σ₁·t₁)·t₂)·t₃) =₁ ((t₁·t₃)·(t₂·t₃)))
+| AxP₁ (t₁ t₂ : Term) :
+    isTrue (((ind_⋃₁·(𝔰₁·t₁))·t₂) =₁ (t₂·t₁))
+| AxP₂ (t₁ t₂ t₃ : Term) :
+    isTrue (((ind_⋃₁·((∪₁·t₁)·t₂))·t₃) =₁ ((∪₁·((ind_⋃₁·t₁)·t₃))·((ind_⋃₁·t₂)·t₃)))
+| AxS₁ (t₁ t₂ : Term) :
+    isTrue ((t₁ ∈₁ (𝔰₁·t₂)) ↔₁ (t₁ =₁ t₂))
+| AxS₂ (t₁ t₂ t₃ : Term) : isTrue ((t₁ ∈₁ ((∪₁·t₂)·t₃) ) ↔₁ ((t₁ ∈₁ t₂) ∨₁ (t₁ ∈₁ t₃)))
+| AxS₃ (a f b : Term) : isTrue ((b ∈₁ ((ind_⋃₁·a)·f)) ↔₁ (b∃₁₁ x a (b ∈₁ (f·(var x)))))
+| bAC {x y f : String} : isTrue ((∀₁₁ x (∃₁₁ y A)) →₁ (∃₁₁ f (∀₁₁ x (b∃₁₁ y ((Term.var f)·(Term.var x)) A))))    -- bAC^ω_*
+-- ISTO | bAC {x y f : String} {H:L=Logic.PL_bAC}: isTrue ((V₁ x (E₁ y A)) →₁ (E₁ f (V₁ x (bE₁ y ((Term.var f)·(Term.var x)) A))))    -- bAC^ω_*
+-- Sempre que for para usar o isTrue é preciso escolher a lógica!
+
+
+
+
+
+
+-- TESTE: o lemma eq_symmetry está a dar erro, mas o teste com #check mostra que a sintaxe está good
+def f : Term := var "f"
+def g : Term := var "g"
+
+#check (f =₁ g) →₁ (g =₁ f)
+
+-- Problema: this ↓ is not working
+--lemma eq_symmetry (p q : Term): (p =₁ q) := sorry
+lemma eq_symmetry : ∀(p q:Term), isTrue ((p=₁q)→₁(q=₁p)) := sorry -- construtores de isTrue
+-- ISTO lemma eq_symmetry : ∀(p q:Term), isTrue (L := Logic.PL) ((p=₁q)→₁(q=₁p)) := sorry -- construtores de isTrue
+
+--theorem tastino (x y : String) : Formula
+
+--lemma eq_symmetry (x y : String) : (((var x) =₁ (var y)) →₁ ((var y) =₁ (var x))) := sorry
+
+--lemma eq_transitivity (x y z : String) : ((((var x) =₁ (var y)) ∧₁ ((var y) =₁ (var z))) →₁ ((var x) =₁ (var z))) := sorry
+
+
+/- Tarefas:
+      1. Pegar nos isTrue e definir algo para tuple of terms
+      2. Precisamos de lemas auxiliares para conseguir mexer no que está dentro do isTrue?
+      3. Prove estes mini lemmas/theorem
+-/
